石禮謙:個人從不支持修訂逃犯條例 政府毫無用人之道 容人之心 年輕人要的只是公義、公道、公開，以及公正

政府在處理《逃犯條例》上，除了惹起一眾泛民不滿外，甚至連一向支持政府施政的建制派，也陸續有人出來批評政府。當中作為立法會地產及建造界議員石禮謙，更以「無用人之道，無容人之心」幾字，來形容政府在是次風波上的無能。

石禮謙：一直不支持修定條例
修例一事引起連串風波，至今仍未平息，作為建制派一員的石禮謙指出，自己一直不支持修定條例，因為他認為香港法治精神是一個聖火，而並非一個用黑洞，聖火提醒香港法治與內地法治是有所不同。現時逃犯條例就是把香港普通法及內地國家法連繫，當合併兩者時聖火就便會消失，他批評林鄭就是想把這個火焰撲熄的人。

修例出現導致超過二百萬人上街遊行，他認為現時說什麼都只是「馬後炮」。不過既然市民對條例反應很大，政府就不應忽略民意，因為不論是二百萬還是二十萬人上街，政府都需要聆聽及回應，而不是一味逃避。

雖然條例已正式收回，但他認為社會動亂並不會有所解決，因為這條條例如同一根火柴，把更深層次的矛盾劃了出來。舉例過去2014年政府打擊了佔中活動，很多高官認為事情已經解決，但社會上仍有很多問題存在，他指政府並沒有做好自己的工作，沒有把矛盾清走，任由問題持續擴大，導致最終在2019年爆發。

石禮謙指應成立獨立調查委員會
事情發展至今，他不禁感嘆自己這些官員並「沒有用心做好這份工」，強調年輕人出來反抗並不是教育出現任何問題，相反他看出年輕人表現出有承擔的一面。如果想解決現時問題，他表示不論是黃藍政見，政府同樣需要聆聽他們的想法，例如成立獨立調查委員會，而不是林鄭提出的獨立監察警方處理投訴委員會（IPCC)，使年輕人認為政府並沒有聽到他們的想法。

同時間政府不應把所有風波歸根於房屋問題，年輕人在五大訴求中並沒有要求政府提供任何房屋，反而他們要的只是公義、公道、公開，以及公正，所要求的並不是物質，反而是五大普世價值。石禮謙希望政府不要用一個施舍的角度去看一件事，因為年輕人的尊嚴是用錢買不到。

樓主

「一切都是they的錯」

快到你

地產及建造界小圈子都要跪票

樓上有人快過我

用bot

建制派都有正常人

人之將死

佢地一向都知，不過唔L做野

石禮謙心水清過建制、政府、共產黨由其個句年輕人的尊嚴用錢買唔到

我信佢唔支持逃犯條例 仲記得當日佢開會比保皇擺上台佢幾咁唔情願 俾人賣豬仔咁樣

佢係咪代表緊班地產佬出嚟試水溫？
萬一老共仲係發爛渣唔順氣就拎佢去祭旗
萬一老共乜反應都冇...

立法會地產及建造界議員石禮謙

仆街，地產霸權想要消算黑警

黑警點算呀？

佢係咪有大病？？ take care.

始終都係商人

咩事轉講人話

地產霸權一直都壟斷北京吸取香港情報既渠道

仲做埋北京既advisor

佢地其實唔怕。

放撚哂水 根本要選主席可以光速選完
你點阻都阻唔到
佢反而一秒宣布休會

其實佢14年都講過人話
原來咁多人唔知佢

收到風美國要開波
買定離手喇

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

星期日 11 · 10
和平紀念日紀念活動
- 10:30 中環和平紀念碑

網上購買
Royal British Legion

M&S Online

14年佢都講過
咁多人唔識

佢係地產商既人，唔係中聯辦

你地唔記得左
修例第一日上會，佢篤左出黎做主席
佢係無格硬趕泛民走，而係極速停會

佢14年已經講人話架啦
唔係突然呃事黎
到底有幾多人唔知

石禮謙不嬲揸流灘做主席 無轉過軚

對佢印象不嬲都中性

石禮謙又好似唔只一次講過人話但係不了

Push

佢地搵錢姐
路線上同田大少一樣

淨係開會同撻訂果一手就已經好明顯啦

選舉近了
呢D 人話係做show,是常識吧

佢係誠哥果派
不過太遲啦 地產商都有份養到共產黨咁L惡

我無睇錯係石禮謙

想做特首？

同埋啟德塊地佢撻訂

14年已經講過人話
上面班友訓醒未好似好驚訝咁

佢要票架咩

石禮謙果堆地產商都唔會選區議會

想脫身？ 太遲了

選擇近了

石禮謙呢啲真係傳統商界精英嚟㗎嘛

記得
嗰陣鬧雙胞都feel到條友唔想推條例
商家佬係數口精嘅
燒到自己就開始用腦諗嘢

有時收到order咪一樣賤過閪 YouTube 大把記錄你地睇

食左豆沙包??

石禮謙係高銀董事 6月已表態
【打退堂鼓】高銀突以本港局勢不穩為由 撻訂啟德商業地王

睇黎你根本唔知選舉係乜
佢唔洗選架傻仔
再者 佢14年都講過人話啦 你訓醒未

仲要懶醒咁話係常識 睇黎唔識嘅係你

佢14年已經係立法會講過一段野係類似''你估D年青人出黎訓街(金鐘)係玩啊?''既說話

佢唔洗選架選舉根本唔關佢事
又一個懶醒傻鳩

remind 返大家，石禮謙撻訂單野真係助攻左。

佢一開頭真係不情不願咁做主席，佢唔算轉軚

係咪太多美金，不過肯講人話，多謝

石禮謙不嬲都同毛姨有計傾

佢不嬲都只係想賺晒香港人錢
雖然都係仆街
但叫做仆街嚟講冇咁仆街果個

究竟有幾多連登仔依家先知佢喺商人性格

咁佢的確係建制派入面有時會有少少開明果 d, 之前都有講少少人話, 當然投票就都係會跟黨指揮....

Yes

睇到上面班友就知佢地無留意過啦

又懶醒話佢要選舉又要票
上面成堆無知嘅白痴

撻訂個時都知啦

商人好驚逃犯條例
當日係佢叫休會
個時佢已經身在曹營

指「社會矛盾」 高銀撻訂百億啟德地獨立董事石禮謙提出主席反對無阻通過- 20190612

當初極速走資

哇屌
建制派入面原來都有識講人類語言嘅生物

生意佬其實唔一定藍黃分，政府問到唔通唔講支持咩！
(唔小做生意朋友都黃)

14年講過架啦
你訓咗5年？咁驚訝？

低級建制同真建制既分別

講到未都係個錢字

人權法近了

建制都有好多stakeholders，佢代表地產商，一向由一開始都反送中，你估佢地唔驚做回血劍

明明最應該驚係佢地，但係就從來冇出錢出力反而等食年輕人人血饅頭

只不過係為左佢地既利益所以先出聲，香港搞成咁，長遠落去仲邊有新人肯買樓，做30年樓奴去供養d地產商呢？

細良其實講得好中

唔係要你黃

但咪撚咁紅就得

佢講人話唔係第一日嘅事黎
同今年啲野都無關係

721呢？

石禮謙係商人
親建制係無用置疑
不過佢至少唔係冇智商盲撐政府
佢做政府帳目委員會主席係好認真好盡責
雖係都唔係好人但係起碼有同理心

612個斷時間 高銀啟德塊地撻訂
唔見咗百幾億 佢就係董事
你話佢會唔會屌政府

佢係正常既，年初立法會佢係被迫上場。

之後佢做獨立董事間地產公司，都棄訂唔買地，直頭話送中影響經濟，落尻柒婆臉。

誠哥啲卒仔都識諗過啲土共大將

竟然完全冇用暴徒暴動依D字眼

係呀我傻鳩懶醒 最撚醒係你
畀個總統你做用高射炮射死我

14年之後絕晒種啦
而家先黎回魂好猛

人之將死......

誠哥啲人都仲有法治底線

正常人一個
唔係頭號攻擊目標
唔係企係建制嘅就要攞埋佢入嚟我地呢邊

睇條片，重點係佢講 “個人唔支持，但我係建制派，所以要支持” 同最後 “發開口夢” 所以先講咗咁多嘢

證明一國兩制根本唔存在，中共暗地滲透程度同直接管轄無分別

我知阿媽係女人，但有建制中人親口咁講powerful好多，要全力話比美帝聽，一國兩制根本不存在

選舉近了，要講人話

建議你睇下佢洗唔洗票先出黎懶醒

會議情況太惡劣啦！休會!

根本佢自己都唔想過條例

功能組係自動當選的

佢唔洗選架 唔好再懶醒啦
再者佢14年都已經講人話
同今年嘅事無關

唔關我事ga

人哋6月已表態 一開會2秒就宣佈流會
跟手高銀撻訂
2單都暗助攻緊

佢無田少咁勇武直接屌柒689
但宜家立會入面建制派 似乎剩返佢同鍾國斌叫做仲講人話

同埋68...

割撚到

石仔真係算係咁!

又一個懶醒傻鳩
查下佢洗唔洗選先出聲啦

唔好幫佢講好說話

做左幾多衰嘢佢自己一清二楚

選擇近了，要講人話

選擇完了，離棄人民

居然講人話

暫緩之後都有人登佢肉赤，仲話應該唔好撻
但經過4個月恐怖份子的洗禮，撻訂係非常正確

how's your heart

投啟德間高銀最大金主係誠哥

唔好再懶醒乜乜選舉啦
你自己查下佢洗唔洗選洗唔洗票啦傻鳩

佢駛撚選咩 人地功能組別議員 區議會都唔關佢事啦

比共匪收割所以講人話?

佢個黨都有人選...唔好睇得咁細

竟然講人話

14年講過啦 好出奇？
你訓咗5年？

屌佢差啲講埋689出嚟
呢啲真性情
入錯派呀石生
過嚟本土啦 同誠哥拍住上

推

柒撚咗就認啦 on9

我冇記錯，毛姨姨同佢係有計傾
應該係真建制黎

佢14年都講過人話 好出奇？
你訓咗幾耐？

因為燒著佢荷包

68.....梁

做咩啫你

lm

睇到呢啲就知11月近了

石禮謙elay No More」

你係佢契家佬定點？

公司做地產商生意，老闆人前極藍，但612同之後幾次大擺工都主動叫我地唔好返工，做想做既野，有d野大家心照，真係大老闆好多野都好難講到出面

佢唔使選㗎.......

又一個懶醒傻鳩
你自己查下佢洗唔洗票 洗唔洗選先出聲啦

成堆傻鳩衝出黎話呃票 選舉真係笑死人

再者佢14年都講過人話架啦

其實每次見到呢類保皇黨講人話都係不推文回覆“選舉近了”呢句
想提醒大家佢地全部係利益共同體 無論講咩都只係顧自己利益 絕對唔係朋友
唔信可以google下

仲你話人無知又傻鳩 呢種高高在上語氣我最頂唔順

成堆傻仔根本唔知選舉係乜
乜都留選舉近 真係笑死人

割席保平安
可能坐擁大量美帝投資

佢會比黨媒屌到上天花

唔係幫建制
但6月11 高銀撻訂單野 好似都係佢召開
你話佢有冇心撐?

只能夠講 佢形象無自由黨 曾經係廿三條跳過出黎 咁鮮明
但係 早係6月 就算佢係建制 佢都接近跳船

不過建制 無一個係無辜
一係你就爆大獲 等美國(西方) 張名單唔包你自己

下？佢洗撚跪票咩

割鳥

無撚腦 諗都唔諗就留選舉近 有幾無知先會咁？

好似係功能組別，地產商會倒票比佢架啦

石禮謙: Delay No More

你應該唔知佢14年講話啲乜

上面條友咁緊張做乜 見佢覆撚足成個post

選舉近了

人之將死？

班傻鳩以為佢轉色 又話佢好人
Btw block柒咗你 都答一答你

無常識果個係你
乜你以為你夠班投票比佢咩？

建制派冇一個係無辜

想話大陸唔可以講人話

佢都講到明 佢只係一個士兵

又一個懶醒傻鳩
你自己查下佢洗唔洗票 洗唔洗選先啦
Btw 佢14年已經講過人話

胡志偉向石禮謙哭訴：不要讓香港徹底淪陷給共產黨

佢6月啟德塊地撻訂蝕左好撚多錢

不過就係呢d 建制狗搞到香港今時今日咁

食左藥？

民建聯 經民聯 工聯會及6無黨派建制議員支持修例 時事脈搏 | 2019年6月10日

咁14年講完 有咩事發生？
你覺得佢會驚咩

建制士兵發開口夢好正

已經解釋左畀你聽
今日連登淺黃/中立都開始上
再推多幾個建制派都有好人既post
隨時洗白成功 影響下年立法會選舉

佢最後個句發開口夢
我有啲擔心石生
btw，我記得雙主席個陣佢同在場泛民講過類似「呢個（過逃犯條例）係我地嘅任務嚟，無辦法」

咪幫佢洗白啦屌
一日保皇一世保皇

傻仔 我全部不推文 柒咗你就收皮啦

石禮謙：一直不支持修定條例

？？？？？？？？？？？？？？？？

又一懶醒傻鳩
你查下佢洗唔洗選洗唔洗票先覆啦
成堆無腦

D字幕

其實佢係誠哥條0靚

唔洗出呢篇都知啦佢有直接利益關係心入面肯定從不支持 但佢咪又係會舉手投通過
建制派冇一個係無辜

保王狗都驚唔夠票？

呢條仆街都會講人話，係因為自己代表既利益被打壓姐

柒左
不過建制派突然失智都唔係第一次
2015年政改佢都有份

得喇得喇好撚煩呀
佢好慈悲為懷呀咁得未

發現你每個reply 都講14年

二千幾萬

搞到影響你啲生意，咪肯講人話

石禮謙吹奏師

佢以為全連登得佢一個知石生係功能組別
但心水情都知選舉要贏就要旗幟鮮明
保皇黨講人話全為選舉

歸邊垃圾政府

率先割𥱊

代表佢講人話唔係第一次 唔洗洗白
上面成堆傻仔乜都唔知就當佢好人咁刷鞋

地產佬怕送中好正路，亦係點解運動初期動員到當年雨革動員唔到嘅超有錢人

有錢佬果種建制派
同on9土共、黑社會果種建制派
根本一早貌合神離
甚至暗地互屌
只不過係權力同利益將佢地綁埋一齊
被逼撐政府
你睇田氏兄弟都勁屌何妖啦
唔通係friend咩

點都好
都係呢句最正

收皮啦你
知佢乜料就唔會覆選舉近啦

佢平時係立法局仲喺好小數keep住用英文發言

本post即時熱門第一位

傻仔佢唔洗選架
成個post都係懶醒傻鳩

加一分俾佢，仲記得佢做主席個相頭

Blocked
係到幫建制派洗白

唔似真心話，到底有咩目的呢？

你啲語氣真係好撚差

因為推post嘅都係班 選舉近了 嘅傻鳩囉
自己睇下邊個用不推文啦

佢係講人話，但保皇始終都係保皇，好人有限
不過佢又未至於窮兇極惡果類
始終佢大商家佬搵錢至上

你真係閱讀理解U
原因已經解釋過一次

As we are getting closer to passing H.R.3289/ S.1838, the more people who have supported Lam with the loudest voice will begin jumping the boat and cover their.... !!

Let's see if that happens.....

點解你會真心覺得保皇黨班人可以當獨立個體咁睇?
全部都係共同體黎架, 中聯辦控制架
邊有自由意志?

條友痴Q左線鬼拍後尾枕 68.....梁政府

你自己先幫佢洗白 不推文又唔撚用
連佢唔洗選都唔知 無撚腦

票投黃嘅（唔好分化話寧投親共派不投xx）
中立or商家佬會有藍絲投，唔使我地幫
就係咁簡單

地產商代言人，佢依家接受訪問，擺明地產商叫佢講，叫佢發聲

不過調轉諗，佢地實有其他渠道聯繫中央或政府，點解要公開講，唔明

人之將死...

你就當我對經民聯有偏見。

其實會唔會係人權法殺到埋身佢想甩身先講人話?

畜生學講人話
別被騙了

食左誠實豆沙包？

佢都講明個人從不支持
咁可以幫邊個拉票

柒咗就收皮啦 佢唔洗選架

不過為左選舉，為左怕怕美國民主人權法案咋!

石禮謙一開始已經用左2500百萬表態唔支持送中

因為攬炒就黎燒到佢
而家走先出黎講人話滅火

14年乜法都無 佢都講人話架
你唔洗幫佢洗白

兒登水準
個post成班人話佢講人話
仲要懶醒

佢睇誠哥頭姐
修例開始已經暗反

世界變了世界變了只得一句唉
我不理解但可理解像煲呔跟領呔

選舉近了，商家佬錢字行頭，不嬲都信唔過，你地咪鬼幫佢拉票啦

請問佢要選啲乜 要乜票？
話佢為選舉 係知唔知佢唔洗選

忍唔住恥笑
人地係都係同地產大孖沙交代

髮夾彎都俾你轉到

應該係發言人....打錯

你睇真d 全部都係一條友逐個post覆

佢唔洗選架 懶醒完未？

diu...fuck
delay no more

仲有佢做非執董間公司撻訂唔要塊地

The change was at least on paper. Better than nothing. Nothing to get too excited.
We can only confirm one's belief by their CONSISTENT ACTION following their new or REPORTED belief for a LONG period of time.

But Mr. Shek is a smart business man. A few months ago, he forwent a big chunk of deposit for some real estate deal. He smelled something bad coming !! He has a great horse sense. I respect that !!

被建制派推舉主持《逃犯條例》法案委員會主席選舉的議員石禮謙，表示自己對修例有保留，反問如果中央要求引渡，由中央委任的行政長官會否違背中央旨意？他直指就《基本法》 23 條立法更應早於《逃犯條例》修訂推行。

立法會內務委員會早前通過發出指引，由建制派中最資深的議員石禮謙，主持委員會主席選舉。結果石禮謙兩次召開會議後，都無法主持會議，最終他致函內委會主席李慧琼，尋求指引。他今天出席無綫明珠台的訪問節目《清心直說》，直指對修訂《逃犯條例》仍然有保留，又指政府如果要填補漏洞，應直接就《基本法》23條立法。

這位屬經民聯、來自地產及建造界的議員表示，政府指修例後的個案引渡仍有雙重保障，但其中一關是須經行政長官批准，他對這點有疑問，而當局卻未有充分回應，「當行政長官由中央（編按：石的原話為 NPC，即全國人民代表大會 「National Peoples' Congress」；但行政長官的任命應來自國務院「State Council of PRC」）任命，如果中央機關有要求，她可否違背中央旨意？這是一個很大的問號。」

石禮謙重申自己對《逃犯條例》修訂有保留，「因為22年來這漏洞一直存在」又指政府有憲制責任就《基本法》23條立法，「為何政府不先做這個，以取代現在做的填補漏洞？因為這些年來，1997年以後，正好時機他們該就23條立法，而非修訂《逃犯條例》。」

票條毛咩
人地功能組別架

人之將死
下屆佢應該都唔會做
簡單講 其實建制狗大部份知咩事，黑白是非
但最尾都只係投票機器

代表左成班保皇黨係真係仆街收錢收order講狗話

佢好有毅力展示自己係連登清泉

Ching巧醒牙

Everyone monitors the status of HR3289/ S.1838 !!
He is no exception!

佢講事實姐 佢真無唔駛選 功能組別就係咁19既野

何況條友不嬲都係利益行頭多過聽支那支笛

佢真係唔識架喎

仆街嚟講，算人話

關選舉撚事咩，佢選民咪全香港最有錢個批地產商。應該班有錢佬睇到，再係咁落去經濟會收皮，帶下風向唔好咁奶共

你繼續推post啦 傻仔

五大訴求缺一不可!

依家同我講獨立調查
我唔會收貨

最盡都係清算佢清算得輕手小小咋

收撚皮啦佢
當初法案委員會搞雙胞胎 佢咪第一個衝出黎做所謂既主席無一個係無辜 全部都要受清算

55😹😹
比大家睇下ching有幾醒ma
所有人都5g佢系功能早別 得你g
世事都比梨看透了✌🏻✌🏻✌🏻

比人推jeh

咪又係投票機器

好似過幾日賣咗塊地

自由黨一向咁
淺黃但又偏向新政府
其實同一般正常生意人諗法無二致

［突發］HKU義士已成Condom, 生忌都無人記得！！！

借位

證明美國參議院就快通過 香港關係法了

佢睇誠哥頭架
誠哥態以表，中聯辦who?

真係睇得好清，呢五點正正就係成個運動大家最深層次想要嘅嘢，連泛民都冇人將呢個精要抽到出嚟。

選舉近了？

其實佢撻訂係6.9前既事

屌你老母割蓆仲快過啲左膠

第一次覺得建制派講野岩聽
要公正 公開 先係最核心問題
其他全部都係衍生性

但政府就全部扣帽 又港獨又暴動
又唔認錯 叫人點接受

其實建制派做到 公平公正公開
年輕人會撐都唔奇
但算啦 中共一日操縱住 一日都係假建制
佢都識講自己係隻兵 都係一隻奶共既人

佢真係痴撚咗線

講真，就算有逃犯條例，我呢d小市民比人捉返去的機會一定細過班有錢佬，呢條友之前口講贊成，轉個頭寧願蝕幾千萬都要放走啟德塊地，完全係一個自私撚

佢未到6月已經行動表態反對
急急腳撻訂一幅地皮

知道大禍臨頭??

佢緊係唔盲目支持
因為利之所在嘛 形勢有變一定轉向
典型商人性格

呢個？

又到選舉了

其實佢經民聯
不過不嬲喺立會做主席係公道嘅
佢係帳委會主席
有一次毓民開波屌湯顯明
佢冇護航 冇cut發言 仲幫手問要求湯答

咪吹奏幫佢助選 保皇黨既都要踢走 佢永遠係擁護呢個政權既兵

搞清楚清算都要分級
唔係個個都會發癲變黑警

唔計目的,相知係唔係真心話

佢比人推出黎，然後又話自己唔適合做所以唔做
跟手轉頭放棄啟德地皮，呢頭撐政府果頭準備走佬

佢算係講最多人話既建制
英文都好過大部分建制

你真係抵比人笑

過一排咪又係冇件事
石生記得唔係講句好話就算
你個進度追到6 月架咋
7月發生過咩事你咪又係唔敢提

好多市民監察緊你，而家先係正常社會嘅運行咋

建制派黃絲

遲來的表態，
石生咁支持公義唔好等到出年先企出黎講

佢好似做左即刻扯貓尾休會

我地呢邊吹奏佢，唔係應該係班藍絲屌撚死佢咩

為錢份上

洗底？

七張幾 做埋今屆唔做啦 講下人話等退休

正常功能組別真係唔洗出聲都自動當選，成炸既得利益者，唔知地產會唔會係因為誠哥表態呢

毓民本身同佢就好撚frd

雖然我都睇唔過眼呢個post果位石禮謙吹奏員
但到底有無人知11月係區議會
而石禮謙係立法會，仲要功能組別
真係wfc......

定你係地產商會？

佢講嘢不嬲都算正常
比較似林大輝田北俊呢班建制派議員
不過建制派議員最後都係會跟大隊投票
大家唔使對佢有任何期望

由佢啦,反正依家連登係接受唔到中間路線/溫和建制路線
你屌佢唔支持民主/大眾意見冇問題,佢個界別係叫 地產及建造界功能界別
要屌既去屌功能組別係咁仆街,從行為上佢已經係建制中係咁屌政府 畫出腸 同細田一樣,咁重想佢點
佢正正代表左依家地產佬 敢怒不敢言 只可以旁敲側擊咁發聲 最尾話發夢多兩句
就係依家地產佬寫照,代表得好好

由呢個po睇到好多人連立法會同區議會都未分到

笑亡國興瞓一晚都唔掂

ok
快d岀招逼宮啦

佢代表地產商發言
唔多唔少表達訊息就係
地產商係今次冇特別奶共 唔好攪鳩佢地

石禮謙呢類有錢建制本身就學識好撚廣
唔係真心奶共 識分道理

唔需要幫佢洗白 亦唔洗踩到佢咁盡

傳統大孖沙的確同呢個政府越行越遠
今次施政報告林鄭仲要拎條收回土地條例出黎，企圖抄地產商既家
石禮謙會批評呢個政府，一D都唔出奇
但佢絕對唔係由香港市民既角度出發囉

有冇聽撚錯

問題政府從來唔需要向市民負責
佢又點會做對市民有利既野

Abraham
呢刀好應喎

個人睇
條友講到個重點
票一樣投自己友，係唔會變
完

同埋佢投票亦受著著地產界既壓力
從來佢都冇得照自己個人取態投票
所以要屌就屌功能組別既存在

呢個re要推

有無咁多人唔知功能組別呢樣野係無需屌票 想做就做撚硬

商人最就係左右逢源，宜家中共玩到離撚晒譜佢咪講下人話囉，唔通好似班黑警咁跟人入火坑咩

都係果句 建制派無人係無辜嘅

就連外國勢力，煽動，反中亂港呢d字眼都唔用

跟實誠哥點行

佢都唔選架啦下屆
第二人地功能洗撚為選票
過多兩年去溫哥華陪大班餵海鷗啦

不過另一角度, 即地產界真係咁諗, 佢先咁講. 選舉近了並唔算錯.

但點講都好, 呢個時候講真話, 係好艱難. 呢點真係要讚

建制入面

反689果幾個都好敢講野

林大輝、石禮謙、之前田大少

梗係唔支持啦 你支持23條架嘛

立法會內務委員會早前通過發出指引，由建制派中最資深的議員石禮謙，主持委員會主席選舉。結果石禮謙兩次召開會議後，都無法主持會議，最終他致函內委會主席李慧琼，尋求指引。他今天出席無綫明珠台的訪問節目《清心直說》，直指對修訂《逃犯條例》仍然有保留，又指政府如果要填補漏洞，應直接就《基本法》23條立法。

要講人話，
點解唔係6月壽終正寢果時講，
點解唔係9月宣佈撒回果時講?
要等到而家萬聖節先講?

塊地倒左幾千萬落海嬲到依家

講真呢堆溫和建制 同埋地產佬 商家 咁比人搞
下次特首重支持中共侯選人 既真係on9
鐵票肯定唔夠689票,今次民主派贏到區議員選舉就好影響選情
今次事件上 中共得罪咁多界別 ,搵89票出黎唔難

不過睇怕商界D人 肯定短視或者驚被報復啦 一係被收買,其實暗票驚西咩

自由黨就曾經宣佈倒戈姐，
經民聯點會唔支持23條

因為真係諗唔到《人權法》咁快燒埋黎

田少
起碼仲有d人有底線 唔似何妖奶到冇底線

落注了
condom仔死得了

睇晒d reply
最頂唔順唔係有人疑似以為石會選11月區議會
最頂唔順係個位石禮謙吹奏師

大家串石 (其實係串晒所有建制派) 選舉近了, 所以講下人話
條友就話人幫石 洗白
似係佢想幫石 洗白多d
重要堅持每個reply都覆
點呀 石禮謙係咪你親戚呀

可能我講得唔好想講咪幫啲建制派洗底吹奏 等陣啲唔熟政治會俾建制派既人呃到 就算佢識人話又點 建制派永遠係政權既兵 不論立會區會都要踢走佢地

係時候歸邊啫

咩事sort q咗？

呢條友確實係一開波就反修訂
唔似鼠王芬呢d變色龍

你呢種咪因人廢言囉,小學雞到呢
人地每個reply都覆就話人地 石禮謙係咪你親戚
佢吹唔吹奏師 同你"串石"完全logic錯誤有咩關係
石禮謙唔洗睇 普通市民 民意 ,佢係代表功能組別,要屌就屌功能組別
你可以話其他建制 選舉近了
但佢自動當選 又點樣同其他建制派 選舉近了,洗乜特登講人話

不過算啦,依家係連登 佢地講咩都錯,最好溫和建制全部都死Q晒

撻左啟德塊地

石禮謙算係咁 我念佢都係平平安安咁hea過世

典型商界既建制派人 田少果類

係咪俾民主人權法案嚇親?

無商不奸
所有商人都係私利先行

洗完白又點
佢當日都有份投支持就已經係死罪
我地接受佢洗白
先係將我地義士當condom
最多最後先清算佢

呢個真， 傳統建制入面都有精英，同低級建制的級數是差好遠，要小心提防

人地真係精英黎
好似啲咩何君妖蔣厲魂咁撚垃圾咩

利申: 收皮啦所有啦建制派

佢六月已經hea做唔想過啦

佢地係怕而家突然啲溫和建制出黎講野幫到其他建制洗底姐 實會呃到啲唔睇政治既人

佢係咪俾林奠撚左鑊之後醒左
因為送中條例㩒停左個項目蝕成百億
之後又撤回番

其實無腦真係可以唔洗俾人知㗎 呢度無人識你啊

得啖笑
溫和建制出黎講野就係幫 其他建制洗底
咁佢撻訂同休會 又係咪做臥底 冼9其他建制?

原來智障既常識係咁嘅 犀利

you’re fucking blocked cunt

開會前好似同毛EE見過面 大家夾計用呢個方法拖冧送中

唔緊要啦 佢心諗反正自己都最後一擊 無後顧之憂任講

屌佢都唔選啦

講到底 中聯辦同港澳辦嘅情報機關係廢嘅

C

但佢黨友鼠王芬

好似話佢同毛ee係立法會碩果僅存時常以英文發言嘅人

你的死也近了

前提係 該指揮任務同自己並無利益衝突

佢一定唔算係好人
以前做土發功公司主席 逼走唔知幾多舊樓住戶
中環中心係其中一個例子 鏗鏘集都做過一集

不過建制陣營黎講 佢算叫做無咁賤格嘅一個
除左逃犯條例以外 之前高志森疑似濫用盛事基金
佢 chair 個調查委員會都做得好好

至於選舉呢 呢條友想繼續做嘅話
基本上無人可以挑戰到佢 佢係行內應該班大孖沙都有返好高嘅地位
佢就唔會係因為係要屌票而講嘅 都係為求自保姐

其實本次運動嘅最大得益者就係佢哋 我完全唔明陳健波做乜嘢 走去指摘保護佢利益嘅人

話時話會唔會有橙色嘅出現

做乜講人話？終於燒到你d商家佬？

毒娥做咗咁多招數都無用 唔係次次有機會發揮功效嘅時候 黑警就會嚟亂 打爛隻鵝嘅算盤

林奠搞唔掂政治問題就打算鬥地主呀嘛 條撚樣仲唔驚咩

痴撚線

Dui

香港所謂嘅建制派根本唔可以叫做建制派 同傳統定義不符

佢功能組別自動當選

831

唔通因為唔選先講人話

我舅父大陸開廠既 深藍
係屋企傾開計, 話都多謝有人出黎反抗條送中條例 佢自己都驚
不過對其他野佢就係唔認同 典型信曬CCTVB講野既藍屍

好清楚表達晒港資嘅心聲

想keep住現有制度下keep住cap水

但中共落order又冇得say no

同埋成個政府都係cls

係囉。。。咁耐唔見佢出聲

Abraham Razack
肯定係外國勢力

影響到自己咪出句聲囉，到投票一鳩樣係禁制奴隸，所以唔好吹棒呢d 撚樣

你諗下誠哥有幾多票先啦

選舉到了

係咪攬炒初見成效

洗白文幫建制箍票

真割席

人權法近了，共狗應當悔改

清心水清

唔理佢嘅諗法係咩都好，佢都係一位聽從中央嘅撳掣議員。修例時從來沒有勇氣膽識表達自己意見，依家先嚟馬後跑，可恥！

分析細緻，但是遲少少

到今時今日都唔睇政治的人已經無得救(亦唔覺得要救), 經過完721 ﹑831 之後， 要醒的都醒哂

但係fb條訪問片仍然表明自己係聽命令既士兵，呢堆野係發夢講出黎。

即係講到自己幾有良心都好，我仍然聽命殺人。

應該係假新聞

補link

個幾月前，上電台，巳有講！

仲仆街

佢佔中個陣都有欣賞學生
不過盲撐政府咁解
所以冇撚分別

突然講人話？

陳健波on99

利益而結合啫。 鼠王係共狗

佢唔再選。就算選。你都無票

建制入面，佢係算有d良心果個，無論呢次，之前佢喺審計報告委員會都係屌班狗官

其實正常人都知，但講唔講另一回事

佢做咩講真話？仲要咁真，為選票政治自殺？

正當特區政府堅持修訂《逃犯條例》導致香港社會風雨飄搖之際，代表地產界的立法會議員石禮謙對香港前景投下「不信任票」。在高銀金融()擔任非執行董事的石禮謙要求召開緊急會議，會上決定停止向旗下投得啟德4C4商業地的駿騰投資有限公司，提供支付地價的財務資助，將不會支付111億元的地價，意味將會「撻訂」。

-------------------------------------------------------
選票?人地撻訂都2,500萬

林大總統又要出黎譴責啦

呢班有錢佬奶得黎仲有多少風骨，唔似工聯會個班一無中共就變番垃圾

精彩

挑最後咪又係幫政府投票

沈判日近了 要割了

唔通香港民主及人權法就快得?

好驚美帝制制裁？

石禮謙，標準香港本地商家，仍然會講人話

跳船了

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人(眾籌到而家先30%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

石禮謙wo

聞到味驚身家縮水

只係推卸責任落政府到。講到盲撐政府係無責任咁。想漂白不被制裁？

btw 好似無咩人知 投地間野係子公司

撻完訂 上個月申請定已經清左盤

依家係警暴問題先講呢D

其實佢都算建制入面比較多講人話

6月10召開董事會wo

其實佢一向都唔錯，係建制入面有得理性討論嘅人

之前做委員會主席對兩派都好公平，好好架

大家唔好到香港生死存亡先關心時事啦，平時都好多嘢睇

商人最緊要穩定發大財，以前民主派被視為搞亂，而家輪到政府搞到大亂。

佢係建制入面算正路 雖然商家佬都係顧自己利益

佢不嬲都會講呢啲野 2014都有
佢係絕商家佬囉 似田氏兄弟嗰種
唔係紅底嗰啲

反了反了

又割？

影響佢生意啫

黑警清算日子不遠了

利益行頭 呢d小人仲賤過民建聯。

佢冇食迷藥，突然講到真話

唔會死錯人

講真石禮謙就算係以前做某d 主席主持會議其實都相對中立，純以個人唔睇佢，個黨呢條友問題唔算真係好大，起碼未去到元秋何妖嗰個grade，不過一到投票就....

如果選功能組別必須要講人話，噉點解我地仲要反對功能組別？

…………………………………………
周二晚高銀特意進行了一個電話會議，讓潘蘇通與石禮謙同場解釋「撻訂」原因，石禮謙無正面回應通告所指的「社會矛盾和經濟不穩定」是否與修訂《逃犯條例》爭議有關，只表示對條例持正面看法。
…………………………………………

留意番，6月初既時候呢條友仲講緊條例正面，幫緊林奠強推送中既。歡迎轉軚，但我會割你蓆同篤你灰。

記得14年佢係立法會罵689傷害街頭嘅後生仔，果刻係幾另眼相看

都係建制

講人話有撚用，埋門投票又係支持送中
今日政府咁仆街，絕對係建制派做成

佢係地產界既勇武派，最強黃絲既頭馬

唔好放風，係就做啲野比我地睇

11.2

石狗今次又講得幾好聽喎
不過都係狗黎

多個商界同路係好事

Ching 巧威

留意番6月高銀撻訂之後既電話會議，呢條友果時佢把口仲係支持送中既，今時今日，一切都只是一場戲，笑下好，做得建制邊有好人

撻訂

大孖沙真係識做下生意唔係靠含撚上位
睇野緊係睇得闊d
但佢都話佢係喺建制度
將軍講咩就要做咩
冇得妥協

push

商家佬唔駛講都知一定唔支持修例架啦
問題係果時你咪又係做政府打手
有冇企出黎反對呀
而家玩大左先黎講人話
我信佢講既係真心話 但係正正因為咁先更顯得建制商家佬幾咁虛偽 勢利 埋沒人性

唔支持修例但係因為支持政府 所以支持政府做任何嘢
真係on撚9 呢d垃圾議員真係收撚皮啦

割呀 割呀

其實唔只年靑人，係香港市民

訓咗4個半月無睇
想問下石禮謙一讀投咗咩？

商家佬為選票乜都講得出

呢條片好笑

石仔真香港人嚟 同誠哥一樣 世界仔

佢可能係V煞裡面Stephen Fry嘅角色

佢唔撚識拒絕架？
屌你老尾成班人幫佢講好說話

你自己睇翻啦...
佢係趕泛民走 泛民all in衝出去圍鳩佢先休會

重陽拜山之時佢唔出聲?

就嚟退休？無官一身輕？

史上最短會

梁震英都發表過64痛心之言
建制派冇一個係冇姑

佢某個會主席都同梁家傑一齊串政府D官啦

根本我哋反送中一直係幫緊商家佬

你一定睇錯，利益點咁啱同我哋一致
會歡迎但一定唔同路

如果擺佢喺健全嘅民主社會入面

佢會係保守黨/共和黨嗰類立場

信奉資本主義、自由市場

只係香港呢個畸形政治入面，生產出兩種保皇，一款係好似佢咁經濟建制（既得利益派）同根正苗紅嘅政治建制（保共派）

既得利益派係騎牆，最緊要係搵到食
保共派就麻煩啲，通常睇立場/收咗支那幾多錢嚟行事

唔係條例晨早過左炒哂家啦

建議設立在港支那人名單，各巴絲請討論

變返正常人

係，不過都歡迎，咪放佢哋係車頭衝
連結大多數

班藍尸幾時會屌埋石禮謙係曱甴王

其實佢係最早"反送中"，台灣明居正請過石禮謙係帶頭反送中既商界人士，送中條例一出，佢即刻要高銀集團各董事撻訂啟德地政府地皮111億 HKD，表示對政府無信心，不支持政府，淋病政府賴曬嘢！大家可以睇下

sor9 打錯，係明居正講過

講得好 唔斬你囉 其他建制必須死

柒左就柒左啦Ching
好多人都知佢功能組別
係誠哥個派
唔撚洗選

選擇定選舉呀大佬

照稿讀啫ching

佢地比人抄緊家先咁講咋

石禮謙講緊地產商既心聲

佢係第一個用行動反送中嘅保皇狗
9/6前已經係

黃色經濟圈不能一味捉鬼

石禮謙同碌撚friend
我估佢係真心想建制

一讀唔撚使投票架喎...

仆街啦去,而家先講,蛇頭兩邊擺,想洗白

你的確係馬後炮

石內卜

選舉近了 開始洗白了

佢唔死到我地死

選舉來了

美國令佢決定做番個人

我又唔可以話你錯
咁修例等等打壓人權自由 唔係都因為影響到大家先走出黎？咁你唔話燒到自己先反抗？

經濟建制好正常
其他建制奶到令人反感

食撚左屎

仲要貶自己係士兵, 只係跟將軍指令照做, 呢D人無撚得救

老共而家準備批鬥香港地產商
（昨日李嘉誠捐錢， 係微博都比三毛狂屌）

希望每個人留言之前都可以睇下佢有關資料
雖然唔係同路人 但佢講係心水清
諗下點樣擴大佢既助攻仲好啦
下下話選舉近了 好廢

咁你當日係有放水嘅

家下李嘉誠連飲啖水都會俾30¢批鬥㗎啦

真係佢走得快，而家好世界

On9波 真心膠

之前修例會
石禮謙都放水啦

算把啦Ching🤣🤣幫人消毒咪認左佢
其實我從來唔care佢係咪功能組別定直選出嚟 留意返我係冇講過選舉近了呢啲說話 係其他人講
一開頭其實我都係質疑石禮謙華麗轉身係咪想幫成個建制消毒
點知條友就9唔搭8覆我話咩佢唔洗選出嚟
你就繼續同佢係到打稻草人 真係話你地唔係幫手消毒都唔信🤣🤣

同埋就算佢唔洗選都可以扮講人話幫成個派系消毒
黑臉白臉姐 冇衝突

一直不支持修定條例
修例一事引起連串風波

咁樣即係支持？

開始跳船

其實你知唔知邊個石禮謙

佢同佢全黨都唔駛選架

勁多P牌狂屌佢
點解？
心照不宣啦

反送中個大型示威
某程度上
佢個財團撻訂啟德塊地
都刺激左好多人出黎

所羅門大大，請美國政府施予石禮謙最大的制裁 (原因：見風勢利)

我話你知，石禮謙係幫誠哥做野既

2003年就田北俊
2019年就石禮謙
共狗永遠都係最關鍵時刻走漏眼
天祐香港

Up乜撚野
同有險可守有咩分別
係要唔食屎 唔係唔食咁臭既屎

搞到我搵食大佬

其實，啲藍屍廢老成日從利益出發，話示威者收咗錢、有女屌所以先去「搞事」，我地當然知道佢地想法荒謬。如果我地又係用番同一套邏輯嚟解釋建制派行為，認為佢地講人話、助攻都係因為利益驅使，噉我地係咪同藍屍一樣無知？

民建聯吸票？

無謂洗白建制 一定要清算

仲有2500萬撻訂

D 樓價止跌回升啦喎，唔使跪啦。

佢食錯藥？突然咁大膽

其實石禮謙之前係立法會做政府帳目委員會己經算係盡責，比人問問題，會自己屌啲政府官兜圈，只不過阿爺吹雞，都係要跪咁解，唔係幫佢洗白，但想講佢個人算係有番啲良知

要投票咪又係會支持 而家撒回左咪出黎鳩up幾句拎個尾彩

佢係咪就死啦?

當初極速撻訂

條友成撚日提住"石禮謙唔洗選架", 所以我地唔可以係呢個po回覆"選舉近了", 唔知佢有咩居心呢

人之將死 其言也善

條友本身同前教主fri 底
肯定平時吹水講得太多689 改唔到

佢係誠哥其中一隻頭馬

btw佢同梁家傑係咪friend底
見佢地審高志森嗰排好似好熟咁

之前仲記得佢鬧政府「惡過共產黨」

可能比人硬推上去做逃犯條例個小組委員會主席
所以一直記仇到依家

佢建制黎講不嬲算正常個d黎

垃圾 見風使舵

所以政府都知靠佢無用
直接唔要法案委員會直上大會二讀

［區選］我想講，你地處理建制單張嘅方法錯到離晒譜

佢老豆老母真係冇幫佢改錯名

Sorry，借位

13k就可以懲罰到DQ黃之鋒嘅選舉主任，你唔係唔幫手啊？？？

越黎越多尚書大人

五月開會果陣佢都有份助攻

驚被清算 先夠膽講人話

建制派本應如此，立場不同但尊重民主自由，法治精神和公義，只不過現在所謂‘建制’其實係指鹿為馬既港共奴才。

班官唔係on9 佢唔係唔知你想要乜 只係佢唔俾你

佢之前邊撐送中邊撻訂

一直不支持，只是投讚成票啫
等於我擁外國護照，不過我真心愛中國

口裡說唔讚成但都要幫777支持通過，正一大仆街

喊咗

林奠日日叫人割勇武點知俾人割返轉頭

你訪問佢一個，佢就講人話

但投票都係跟黨走

將軍同士兵

區選近了

傻啦 怕畀人鬥地主炸

其實六月ge時候，佢已經上節目講過有更加多野比推送中條例更加重要

他們要的只是公義、公道、公開，以及公正

成年人， 老年人 都係

碌撚都尊重佢 因為佢真係中立做主席嗰陣
有次曾德成屌鳩碌撚
都要個官收返個言論
俾第二個就叫碌撚咪嘈

之前審個長生津
佢都嬲豬屌狗官

其實佢哋一早知
但係個態度係「我係咁野蠻執政架喇，你吹我撚脹呀？」

係大事上 佢有良心的
一直都係咁

田二少敢落區添

非黑即白
一票不投保皇黨
唔應該將任何一個保皇黨當好人
好似台灣藍綠對決一樣
盡力妖魔化佢地

Fwd 比 Solomon Yue

其言也善

淆撚到

仲泛民過泛民

唔係講好說話 只係客觀咁講佢當時真係唔支持修例

咩人出嚟講公道說話都應該支持，鼓勵。 否則對方有其他人（例如政府人員，警察等）想棄暗投明都會卻步。

就好似打仗咁，如果你虐待投降兼比情報你嘅戰俘，對方仲點會有其他將軍，士兵輕易投降呢？ 肯定同你拼死啦。

食錯藥

個紅衫四眼仔邊撚個黎
成個傻閪咁
同而家出面班狗同一副嘴臉

商家佬都頂唔順

今年有冇參選呀？又跪票？

建制？不了了

陸頌雄 工聯會立法會議員

制裁開波前緊係有咁黃變咁黃啦
「祈求所羅門唔好加我名」

之前一讀個陣咪有張list DAB 贊成送中法嘅

你查下14年個陣佢鬧邊個

超人出左聲嘛

同意

可惜仍然比人夾擊

記得田二少喺荃葵青遊行都有出黎睇住班狗

原來係菠蘿會
唔怪得知咁衰相啦

地產商唔妥土地收回條例

唔撚理佢立場，難得佢知發生咩事啫！

正仆街, 6月7月時唔見佢講?!

發開口夢
啟德撻訂果陣夢遊？
直接話比你聽 建制派係盲撐

陳帆唔知黨鐵因乜事比人拆，我覺得班官係真係on9

淆你老母

善你老母個老母

11月播聖誕歌，起展品，即係9-10月已經plan 緊同訂貨
你係商家佬都覺得半桶水咁，搞唔搞埋落去好，職工都預左搞完冇效果，更加冇心機做。
應該budget cut 左大半，但再比狗咁搞落去，真係唔搞好過

屌你明唔明咩叫人之將死 其言也善

其實之前陳啟宗都出過聲屌政府
石禮謙之前施政報告完都有出聲屌
政府想轉移視線落地産商
另外之前9成按係二手樓都有
即係想夾爆地産商同收割年輕中産
上面如果唔改路線要全力控制香港
地產商應該好快就要將d資產賣比大陸

我記得佢雨傘果陣都有屌過其他建制老屈學生收錢佔中
佢係建制當中叫做有小小人性

選舉近了選舉近了

呢個就係制度上既問題
所以要全面改革 真雙普選
如果唔係 事件只會不斷重演